點解NBA唔跟拳擊用身高分級打

拳擊係用重量分量級喎

因為即使身高有劣勢
都有其他方法搭救
例如速度 例如三分波
boxing重量有差別就真係無得打

咁點解分咁多級
統一三級咪算，70kg以下，70-80kg，無限制
咁top個班選手自然會增返磅數
依家分N咁多級 好似豬肉獎咁，好肉酸

咁有d又廋又矮 但又好似幾勁咁 有人想搵錢 咪出現依f級數 拳賽只係商業運動 要睇打交型既運動 去睇mma 果d先叫真槍實彈

mayweather都係屈速度

輕d敏捷d

咁高手你操開乜運動

因為體重相差小小，每一拳既重量都已經相差好遠囉，同埋反而體重輕嘅拳擊比賽先好睇，有好多技術層面嘅嘢可以睇到加上速度夠快，相反體重好重嗰啲重量級拳手雙方都係食人一拳就俾人K.O.。打拳都唔係為咗ko人，主要係為咗攻擊到佢身體部位得分，要成功得分點樣連續攻擊好難架，所以先至覺得打拳唔係打架，反而有時覺得重量級嗰啲似打架多過打拳